{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Philippe Meylan, l’avocat de la société Hedios Patrimoine, a confirmé avoir introduit un pourvoi auprès de la Cour de cassation, contre l’arrêt qui a fixé le montant de son indemnisation par la CNGP en réparation de la décision fautive d’exclusion dont elle avait fait l’objet.[S2]Il indique «la société estime que la CA de Paris ne l’a que très partiellement indemnisée, appliquant des abattements infondés sur les montants des pertes effectivement subies par Hedios Patrimoine» .",
      "question": "Quel est le sujet du nouveau pourvoi introduit par Hedios Patrimoine ?",
      "answer": "Le nouveau pourvoi introduit par Hedios Patrimoine vise à contester l'arrêt qui a fixé le montant de son indemnisation par la CNGP, en estimant que l'indemnisation était insuffisante et basée sur des abattements injustifiés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The US asset management firm Pimco on 17 October announced that it has recruited Alice Cavalier as senior vice president on its team dedicated to alternative investments.[S2]In her new role, Cavalier will concentrate on analysis of stressed and distressed investments in Europe.[S3]She will be based in London, and joins a team of 110 investment professionals worldwide.Cavalier joins from Bayside Capital, an affiliate of the private equity firm HIG Capital, a specialist in special situations and distressed debt.[S4]She had previously worked as an analyst in the leverage & acquisition finance department at Morgan Stanley.Pimco currently has about USD26bn in assets under management in investment strategies.",
      "question": "Qui a été recrutée par Pimco pour renforcer son équipe de gestion d'actifs alternatifs ?",
      "answer": "Alice Cavalier a été recrutée par Pimco en tant que directrice de la recherche sur les investissements stressés et défaillants en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }a:link { } The British asset management firm Royal London Asset Management (RLAM) has announced the recruitment of two new employees to be responsible for development of activities as part of a move to strengthen the distribution and wholesale segments in the United Kingdom.[S2]Filippo Madonia and Paul Keogh will be responsible for covering Scotland and south-east England, respectively.[S3]They will place the emphasis more particularly on the independent financial adviser sector, in which RLAM is seeking to accelerate its development.[S4]Madonia joins from M&G Investments, where he had served as director of development for Scotland and Northern Ireland.[S5]He had previously worked at Prudential, Prudential Assurance and Friends Provident.[S6]For his part, Keogh had previously worked at Premier Asset Management as business development consultant for south-east England.[S7]Over his career, he has also served at Kames Capital and Cofunds.[S8]Madonia and Keogh will both report to Phil Reid, head of wholesale at RLAM since his arrival at the firm in March 2016.",
      "question": "Qui sont les deux nouveaux employés embauchés par Royal London AM et quelles sont leurs responsabilités ?",
      "answer": "Les deux nouveaux employés embauchés par Royal London AM sont Filippo Madonia et Paul Keogh. Madonia est responsable de la couverture de l'Écosse, tandis que Keogh est chargé de la couverture du sud-est de l'Angleterre. Ils se concentrent sur le secteur des conseillers financiers indépendants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }a:link { } The US passive management specialist ETF Managers Group has teamed up with the index designer Spirited Funds to launch a new exchange-traded fund which will track the whisky and liquor industries.[S2]The Spirited Funds/ETFMG Whiskey and Spirits ETF is listed on NYSE Arca, and invests primarily in businesses which generate most of their revenue from the production and sale of whisky and spirits.[S3]The largest shares in the benchmark index are Pernod Ricard, Diageo, Brown Forman, Thai Beverage, Kirin Holdings, and United Spirits.[S4]“Our new ETF is the first to provide exposure to this global industry,” says David Bolton, chairman and CEO of Spirited Funds, in a statement, adding that the global alchool industry has over USD1trn in sales per year.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau ETF lancé par ETF Managers Group en collaboration avec Spirited Funds ?",
      "answer": "Le nom du nouveau ETF est le Spirited Funds/ETFMG Whiskey and Spirits ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de trading à haute fréquence Virtu Financial est en pourparlers avec la société de gestion allemande Union Investment, qui gère plus de 260 milliards d’euros d’encours, rapporte Financial News.[S2]Si les discussions aboutissent, Virtu passerait des ordres pour le compte du gestionnaire.[S3]Cette association tend à montrer que le trading à haute fréquence est de plus en plus accepté par la communauté d’investissement traditionnel.",
      "question": "Quelle entreprise de trading à haute fréquence est en pourparlers avec Union Investment ?",
      "answer": "La société de trading à haute fréquence Virtu Financial est en pourparlers avec Union Investment."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Northern Trust Asset Management a annoncé le recrutement d’Emily Lawrence comme «senior product specialist» sur les sujets ESG (Environnement, social et gouvernance).[S2]A ce poste, elle devra soutenir le développement de la plateforme ESG de Northern Trust avec en priorité un focus sur les opportunités de croissance dans la gestion de fortune et le family office.Emily Lawrence travaillait précédemment chez MSCI où elle était en charge des opérations d’analyse et de recherche à Boston.[S3]Elle y dirigeait des équipes responsables de la collecte et de l’analyse de données à impact négatif.[S4]Elle est diplômée de la London School of Economics and Political Science et détient un master en Résolution de conflits de l’Institut Catholique de Paris ainsi qu’un diplôme de Littérature et langue française de l’université de New Hampshire.[S5]Elle parle couramment français, précise le communiqué.[S6]Northern Trust AM gère 906 milliards de dollars à fin juin, dont 55 milliards sous des stratégies ESG.",
      "question": "Qui a été recruté par Northern Trust AM et quel est son rôle ?",
      "answer": "Emily Lawrence a été recrutée par Northern Trust AM en tant que « senior product specialist » sur les sujets ESG, afin de soutenir le développement de la plateforme ESG de l'entreprise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Daphni a annoncé ce 17 octobre avoir levé 150 millions d’euros pour son premier fonds, le FPCI Daphni Purple.[S2]«Le montant levé est substantiellement supérieur à l’objectif initial de 100 millions d’euros que s’étaient fixé les fondateurs», indique un communiqué.[S3]Daphni «investira principalement dans de jeunes start-up numériques européennes, ambitieuses à l’international et dont le modèle de développement repose sur une forte traction liée à de nouveaux usages».La société a été créée en 2015 par Marie Ekeland, Pierre-Eric Leibovici et Pierre-Yves Meerschman, associés à Willy Braun et Mathieu Daix.[S4]Elle a été abondée notamment par Bpifrance, le Crédit Mutuel Arkéa, Fnac Darty, le Fonds Européen d’Investissement, Maif Avenir, Nokia, Pro BTP, la Société Générale et Swen Capital Partners.",
      "question": "Combien Daphni a-t-elle levé pour son premier fonds ?",
      "answer": "Daphni a levé 150 millions d’euros pour son premier fonds, le FPCI Daphni Purple."
    },
    {
      "chunk": "[S1]« Le statu quo n’est plus possible, il y a urgence ».[S2]C’est par ces mots que Cécile Bessa Advani, directeur de la stratégie et de développement de BNP Paribas Épargne et retraite entreprises (ERE) a présenté la dernière innovation du groupe en matière de communication digitale.[S3]Le lancement de « Qés ?[S4]» un jeu plutôt sérieux (serious game) dans lequel de vrais acteurs jouent sur commande d’un joueur et proposent d’expliquer à tous ce qu’est l’épargne salariale et l'épargne retraite en entreprises et leurs différentes composantes.[S5]« Le jeu est une proposition de valeur remarquable.[S6]Ce que nous voulons à travers lui et de façon générale, c’est mettre en valeur l’épargne, sinon les salariés vont la subir.[S7]Il faut vraiment qu’ils s’en saisissent ».[S8]L’idée est donc de « proposer une autre manière de réfléchir » à l’épargne, notamment celle pour la retraite.[S9]Le jeu se veut un mélange de sitcom et de jeux télévisés avec des personnages stéréotypés plein d’humour, 250 questions et 300 « vrai ou faux » dans des séquences variées comme un QCM (question à choix multiples) dont le niveau de difficulté grandit de manière croissante, un tableau des scores ou encore une course contre la montre.[S10]Accessible sur le site de BNP Paribas ERE, les 27.000 entreprises clientes de la société sont aussi invitées à mettre le jeu à disposition de leur intranet si elles le souhaitent.",
      "question": "Quel est le nom du jeu lancé par BNP Paribas ERE pour expliquer l'épargne salariale et l'épargne retraite ?",
      "answer": "Le nom du jeu est « Qés ? »."
    },
    {
      "chunk": "[S1]J.P.[S2]Morgan Asset Management devrait à l’avenir s’engager davantage sur le segment de la gestion passive.[S3]La société de gestion vient de lancer une initiative sous l’appelation «Beta Strategies», a indiqué au quotidien financier Börsen-Zeitung Massimo Greco, head of European funds.[S4]«C’est un nouveau segment dans notre gestion où nous allons passer des produits passifs traditionnels au smart beta et aux ETF», a expliqué Massimo Greco.[S5]Le nouveau projet est dans un premier mis en oeuvre aux Etats-Unis, a précisé le responsable.[S6]En cas de mise en vente de Deutsche Asset Management, J.P.[S7]Morgan ne serait pas intéressé, a par ailleurs indiqué Massimo Greco.",
      "question": "Quelle initiative a lancée J.P. Morgan Asset Management dans le domaine de la gestion passive ?",
      "answer": "J.P. Morgan Asset Management a lancé une initiative appelée «Beta Strategies» pour se concentrer sur le smart beta et les ETF, en remplacement des produits passifs traditionnels."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le spécialiste américain de la gestion passive ETF Managers Group s’est associé au concepteur d’indices Spirited Funds pour lancer un nouveaux fonds indiciel qui suit l’industrie du whisky et des spiritueux.[S2]Baptisé Spirited Funds/ETFMG Whiskey and Spirits ETF et coté sur Nyse Arca, ce fonds investit principalement dans des entreprises qui génèrent la majorité de leurs revenus de la production et de la commercialisation de whisky et de spiritueux.[S3]Les principales valeurs qui constituent l’indice de référence sont Pernod Ricard, Diageo, Brown Forman, Thai Beverage, Kirin Holdings ou encore United Spirits.[S4]« Notre nouvel ETF est le premier à fournir une exposition à cette industrie mondiale, estime David Bolton, président et directeur général de Spirited Funds, cité dans un communiqué, tout en précisant que l’industrie mondiale de l’alcool affiche plus de 1.000 milliards de dollars de ventes par an.",
      "question": "Quel est le nom du nouvel ETF lancé par ETF Managers Group en association avec Spirited Funds ?",
      "answer": "Le nom du nouvel ETF est Spirited Funds/ETFMG Whiskey and Spirits ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Institut de l’Épargne Immobilière et Foncière (IEIF) renforce sa structure avec l’arrivée de Béatrice Guedj en qualité de directrice de la recherche et des études.[S2]Béatrice Guedj a été managing director de la recherche chez Grosvenor pour l’Europe, où elle est restée douze années.[S3]Elle a été chercheur au Crest, le centre de recherche en économie et statistiques de l’Insee, et membre du laboratoire d'économétrie du CNAM.",
      "question": "Qui est Béatrice Guedj et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Béatrice Guedj est la nouvelle directrice de la recherche et des études à l’IEIF. Elle a précédemment été managing director de la recherche chez Grosvenor pour l’Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion de fonds immobiliers Sofidy a annoncé le lancement de la SCPI Sofiprime spécialisée dans l’immobilier résidentiel Prime parisien.[S2]Avec cette nouvelle SCPI, Sofidy entend continuer à diversifier sa gamme de solutions d'épargne immobilière, en s’appuyant sur l’expertise en immobilier résidentiel que la société a acquise via la centaine de logements qui compose son patrimoine immobilier actuel.La SCPI aura pour vocation de s’adresser à des investisseurs et épargnants souhaitant se constituer un patrimoine immobilier locatif composé principalement de logements et d’immeubles situés dans les quartiers résidentiels parisiens les plus recherchés de la capitale, et bénéficiant de l’attractivité économique touristique et de la haute fréquentation internationale de la capitale (le Maris, Rivoli, Opéra, Ile Saint-Louis, Champs-Elysées...).",
      "question": "Quelle est la spécialisation de la nouvelle SCPI lancée par Sofidy ?",
      "answer": "La nouvelle SCPI lancée par Sofidy, appelée Sofiprime, se spécialise dans l'immobilier résidentiel du Prime parisien."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque UBS investit un milliard de francs pour uniformiser ses plates-formes informatiques dans la gestion de fortune.[S2]Plus de 1400 personnes travaillent pour ce projet qui devrait se terminer en 2018, rapporte L’Agefi suisse.[S3]«Il s’agit d’intégrer nos infrastructures historiquement fragmentées dans une plate-forme», a dit le manager d’UBS Dirk Klee lors d’une interview avec l’agence de presse Reuters publiée hier.[S4]M.[S5]Klee est responsable des activités opérationnelles dans le domaine de la gestion de fortune internationale.La plate-forme unitaire doit faciliter l’introduction de nouvelles offres numériques à l’échelle mondiale.[S6]Un exemple est un produit de gestion de fortune en ligne, qui propose différentes stratégies d’investissement, selon les objectifs financiers des clients.[S7]UBS veut le proposer en Grande-Bretagne dès 2017.[S8]Si la plate-forme a du succès, elle sera aussi mise à disposition des grands marchés européens et en Asie, selon M.[S9]Klee.",
      "question": "Quel est l'objectif principal du projet de UBS mentionné dans l'article ?",
      "answer": "L'objectif principal du projet de UBS est d'intégrer ses infrastructures informatiques historiquement fragmentées dans une plate-forme unique pour faciliter l'introduction de nouvelles offres numériques à l'échelle mondiale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Karin Russell-Wiederkehr est nommée responsable de la vente ETF, indiciel & smart beta d’Amundi Suisse, rapporte L’Agefi suisse.[S2]Elle a plus de 25 ans d’expérience dans l’industrie financière.[S3]Avant de rejoindre Amundi, elle occupait le poste de product head of ETFs and transition management chez Morgan Stanley entre 2010 et 2016.[S4]Elle était précédemment head of european transition management sales chez Credit Suisse de 2004 à 2008, en charge du développement de portefeuilles et des stratégies de restructuration.[S5]Karin est titulaire d’un bachelor en administration commerciale et financière de la Business School Wohlen, d’un bachelor en économie et commerce de HKG Zurich et du FCA Securities.",
      "question": "Qui a été nommée responsable de la vente ETF chez Amundi Suisse en 2016 ?",
      "answer": "Karin Russell-Wiederkehr a été nommée responsable de la vente ETF, indiciel & smart beta d’Amundi Suisse en 2016."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des fonds d’investissement devraient pouvoir octroyer des prêts en direct très prochainement.[S2]Un décret qu’a pu consulter L’Agefi et qui ouvre cette possibilité est examiné en Conseil d’Etat aujourd’hui.[S3]Il est cependant plus restrictif qu’attendu initialement, indique le journal en ligne.[S4]Si le décret prévoit sans surprise que les prêts ne peuvent être accordés qu’aux entreprises non financières et doivent avoir une maturité inférieure à la durée de vie résiduelle du fonds, il ne concerne que les fonds professionnels spécialisés (FPS) et les fonds professionnels de capital-investissement (FPCI).[S5]Contrairement à ce qu’avait prévu le législateur en 2015, les organismes de titrisations (OT) ne pourront donc pas octroyer des prêts dans l’immédiat sachant que le projet de loi Sapin 2 prévoit de modifier leur régime par ordonnance, notamment pour faciliter leur commercialisation à l'étranger, écrit L’Agefi.",
      "question": "Quel décret permet aux fonds d'investissement de prêter en direct et à qui s'applique-t-il ?",
      "answer": "Un décret examiné au Conseil d'État permet aux fonds professionnels spécialisés (FPS) et aux fonds professionnels de capital-investissement (FPCI) d'octroyer des prêts en direct, mais pas aux organismes de titrisations (OT)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs américain Pimco a annoncé, ce 17 octobre, le recrutement d’Alice Cavalier en qualité de « senior vice president » au sein de son équipe dédiée aux placements alternatifs.[S2]Dans le cadre de ses nouvelles fonctions, la nouvelle recrue se concentrera sur l’analyse des investissements « stressed » et « distressed » en Europe.[S3]Basée à Londres, elle rejoint une équipe de 110 professionnels de l’investissement répartis à travers le monde.Alice Cavalier arrive en provenance de Bayside Capital, une filiale de la société de capital-investissement HIG Capital spécialisée dans les situations spéciales et la dette « distressed ».[S4]Auparavant, elle a travaillé en qualité d’analyste au sein du département « Leverage & Acquisition Finance » chez Morgan Stanley.Pimco gère actuellement environ 26 milliards de dollars dans le cadre de stratégies de placements.",
      "question": "Qui a été recruté par Pimco et dans quel rôle ?",
      "answer": "Alice Cavalier a été recrutée par Pimco en tant que « senior vice president » au sein de son équipe de gestion alternative."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jupiter Asset Management a recruté Alejandro Arevalo, de Pioneer Investments, afin de renforcer sa couverture de la dette émergente, rapporte Citywire Selector.[S2]L’intéressé va rejoindre l’équipe obligataire sans contrainte dirigée par Ariel Bezalel.[S3]Sa nomination s’inscrit dans le cadre de la volonté de Jupiter de bâtir une activité dédiée à la dette émergente.[S4]Suite à ce départ, Pioneer Investments a remanié son équipe dette émergente.",
      "question": "Qui a été recruté par Jupiter AM et dans quel but ?",
      "answer": "Alejandro Arevalo a été recruté par Jupiter AM pour renforcer sa couverture de la dette émergente."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un tribunal sud-coréen a décidé mardi que le groupe STX, propriétaire à 66% des chantiers navals de Saint-Nazaire, serait vendu en deux entités ou en bloc, avec une préférence pour cette dernière solution.[S2]Selon le texte de la publication obligatoire ordonnée par le tribunal dans des journaux sud-coréens qui paraîtront mercredi et que Reuters a pu consulter, « les parties intéressées peuvent présenter des offres pour les deux entités (STX France et South Korea’s STX Offshore & Shipbuilding-NDLR) ou une des entités » .",
      "question": "Quelle décision a été prise concernant la vente du groupe STX ?",
      "answer": "Un tribunal sud-coréen a décidé que le groupe STX serait vendu en deux entités ou en bloc, avec une préférence pour la solution en bloc."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Crédit Mutuel Arkéa a annoncé ce matin investir trois millions d’euros dans la fintech Grisbee, une plateforme de gestion de patrimoine à destination des particuliers.[S2]Cet outil d’aide à la décision propose de projeter l’évolution des finances du client et de lui faire des recommandations grâce à des algorithmes.[S3]Grisbee s’ajoute à la longue liste des prises de participations d’Arkéa dans des fintech : Linxo, Younited, Yomoni, Leetchi, et plus récemment dans la société de gestion quantitative Vivienne Investissement qui doit développer un robot-advisor avec Arkéa Investment Services.",
      "question": "Dans quelle entreprise le Crédit Mutuel Arkéa a-t-il investi trois millions d'euros en 2016 ?",
      "answer": "Le Crédit Mutuel Arkéa a investi trois millions d'euros dans la fintech Grisbee."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Elior Group a participé avec les investisseurs Gilles Queru et Marc Simoncini à la levée de fonds de 2 millions d’euros de PopChef, une start-up française de livraison de plats à l’heure du déjeuner.[S2]La société compte étendre son périmètre de livraison à l’ensemble de la région Île-de-France.[S3]PopChef a été lancé en janvier 2015 par Briac Lescure et François Raynaud de Fitte.",
      "question": "Dans quelle start-up française Elior Group a-t-il investi en 2016 ?",
      "answer": "Elior Group a investi dans PopChef, une start-up française de livraison de plats à l'heure du déjeuner."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au moins deux personnes ont péri et six autres ont été grièvement blessées hier lors d’une explosion et de l’incendie qui a suivi sur le plus important site de production du groupe chimique BASF, à Ludwigshafen, a fait savoir l’entreprise lors d’une conférence de presse.[S2]Quelques heures plus tôt, quatre personnes avaient été blessées dans une explosion de gaz sur un autre site de BASF, à Lampertheim, non loin de Ludwigshafen.",
      "question": "Combien de personnes ont été tuées ou blessées lors des explosions sur les sites de BASF ?",
      "answer": "Au moins deux personnes ont péri et six autres ont été grièvement blessées lors de l'explosion à Ludwigshafen, tandis que quatre personnes ont été blessées lors de l'explosion à Lampertheim."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L'économie américaine pourrait s’exposer à l’avenir à des récessions plus longues et plus profondes si les taux d’intérêt devaient rester à leurs bas niveaux actuels, a déclaré hier le vice-président de la Réserve fédérale, Stanley Fischer.[S2]Les responsables de la politique monétaire disposent encore d’outils pour agir dans un environnement de taux bas, comme l’assouplissement quantitatif et la politique de pilotage des anticipations, a-t-il souligné dans un discours prononcé devant l’Economic Club de New York.[S3]Mais un relèvement des taux n’est selon lui « pas si simple » dans un contexte marqué par le vieillissement de la population et la faiblesse de la demande et de l’investissement.[S4]Le dirigeant relève aussi que la Fed est très proche de ses objectifs en termes d’emploi et d’inflation et il se dit ainsi plutôt sceptique quant à l’opportunité de relever l’objectif d’inflation afin de stimuler la croissance.",
      "question": "Quel est le risque principal mentionné par Stanley Fischer concernant l'économie américaine dans un contexte de taux d'intérêt bas ?",
      "answer": "Stanley Fischer craint que l'économie américaine soit exposée à des récessions plus longues et plus profondes si les taux d'intérêt restent à leurs bas niveaux actuels."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les syndicats CGT, CFDT et SNB du Crédit Mutuel Arkéa ont écrit hier aux administrateurs des caisses locales du groupe pour s’inquiéter des conséquences du conflit qui oppose Arkéa à la Confédération nationale du Crédit Mutuel.[S2]«Les organisations syndicales partagent la volonté du président Jean-Pierre Denis de préserver l’autonomie du groupe Crédit Mutuel Arkéa, mais émettent de fortes réserves sur la stratégie qu’il a retenue pour y parvenir» , selon un communiqué.[S3]Les syndicats craignent qu’un divorce entre Arkéa et le reste du groupe ne fasse perdre au premier le bénéfice de la marque Crédit Mutuel.[S4]Cette prise de position intervient alors que les 334 présidents de caisse doivent voter du 19 au 21 octobre, lors des AG des Crédit Mutuel de Bretagne, Sud-Ouest et Massif Central (les 3 fédérations d’Arkéa), sur un projet de création d’un deuxième organe central.",
      "question": "Quel est le principal souci des syndicats du Crédit Mutuel Arkéa concernant le conflit avec la Confédération nationale du Crédit Mutuel ?",
      "answer": "Les syndicats craignent qu’un divorce entre Arkéa et le reste du groupe ne fasse perdre au premier le bénéfice de la marque Crédit Mutuel."
    },
    {
      "chunk": "[S1]F ace aux nouveaux modes de consommation, dans un monde en mouvement» , les jeunes ont-ils une partie de la solution ?[S2]C’est en tout cas l’espoir du groupe Macif.[S3]L’assureur a annoncé hier avoir mis en place un Comité jeunes pour l’aider dans son plan de transformation stratégique 2016-2020 , lancé en janvier dernier et baptisé «Macifutur».[S4]Le premier comité se réunira aujourd’hui.[S5]Il est composé de 20 membres, hommes et femmes âgés de moins de 35 ans et collaborateurs du groupe.[S6]Ils devront apporter à la Macif un éclairage différent sur ses enjeux stratégiques «grâce à leur propre vision de l’avenir» , souligne un communiqué.[S7]L’assureur espère enrichir ses réflexions notamment dans les domaines de l’innovation et de la transformation digitale.[S8]Concrètement, quatre fois par an, quelques jours avant le comité de direction Groupe, les 20 membres se réuniront avec Jean-Marc Raby, directeur général de l’assureur et Philippe Ricard, le secrétaire général.[S9]Ils devront alors prendre position sur les dossiers instruits par le groupe, soumettre de nouveaux projets et les porter dans leur mise en œuvre.[S10]Les jeunes collaborateurs ont d’abord été identifiés comme «prometteurs, dynamiques et motivés» par leur direction respective.[S11]Chacune a ensuite proposé des noms à la direction des ressources humaines et au secrétaire général, qui ont fait en sorte de respecter les principes de parité et de mixité.[S12]Onze jeunes collaborateurs sont issus des pôles régionaux, six des fonctions supports et trois des directions métiers.[S13]Ils sont engagés sur un mandat de deux ans.[S14]Cette initiative rappelle celle du «shadow comex» créé par Sébastien Bazin à la tête d’AccorHotels .[S15]Depuis le 4 février 2016, le géant français de l’hôtellerie est doté d’un comité exécutif bis, entièrement composé d’employés de moins de 35 ans.[S16]Comme pour Accor, l’objectif de la Macif est aussi managérial.[S17]La moyenne d’âge des effectifs de l’assureur est de 43 ans, et 23% de ses collaborateurs ont moins de 35 ans.[S18]«Il s’agit d’un engagement fort du groupe Macif, qui témoigne de la confiance placée dans les capacités de nos jeunes collaborateurs à accompagner notre transformation, explique dans le communiqué Jean-Marc Raby, directeur général du groupe Macif .[S19]Nous allons tirer le meilleur de cette synergie intergénérationnelle entre collaborateurs de métiers différents pour relever les défis du plan stratégique.»",
      "question": "Quel est le rôle du Comité jeunes de la Macif ?",
      "answer": "Le Comité jeunes de la Macif a pour rôle d'apporter une vision différente sur les enjeux stratégiques de l'assureur, notamment dans les domaines de l'innovation et de la transformation digitale, en soumettant des projets et en prenant position sur les dossiers instruits par le groupe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Soutenu par le fonds Acorn Financial Partners, créé en 2015, et par d’autres acteurs du private equity tels que Falcon Edge, Redwood a fait une demande de licence bancaire outre-Manche.[S2]La nouvelle banque entend se spécialiser sur le marché des PME et des investisseurs avertis en immobilier résidentiel et commercial.[S3]Elle prévoit 50 millions de livres d’investissement en cinq ans, initialement dans les régions du Hertfordshire, du Bedfordshire et du Buckinghamshire.[S4]Les promoteurs de Redwood estiment que le Brexit diminuera l’appétit des grandes banques britanniques pour le financement des PME locales et de l’immobilier commercial, ce qui crée des opportunités pour de nouveaux acteurs.",
      "question": "Quel est l'objectif principal de Redwood dans le marché bancaire britannique ?",
      "answer": "Redwood entend se spécialiser sur le marché des PME et des investisseurs avertis en immobilier résidentiel et commercial."
    }
  ]
}